中國「鄭州毒王」隱瞞旅遊史 1人影響全球近4萬人

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎（COVID-19）疫情持續延燒，中國鄭州一名公務員鄭偉鵬近日隱瞞3月初義、法旅遊史，確診後瞬間令中國網友氣炸，怒斥他是「一人毀一城」的「鄭州毒王」；更有醫療從業人員在社群指出，鄭偉鵬恐與近4萬人有密切接觸。

綜合媒體報導，爆發自中國的武漢肺炎（COVID-19）疫情衝擊全球，近日中國一名公務員鄭偉鵬因隱瞞3月初赴義大利、法國，以及在阿聯轉機的旅遊史，確診武漢肺炎消息傳出後，瞬間被中國網友肉搜並斥為「一人毀一城」的「鄭州毒王」。

報導指出，郭偉鵬早已辦好簽證準備這次行程，但時逢武漢肺炎疫情爆發，他直到3月1日才冒險從北京出境，飛經阿聯阿布達比，轉往義大利米蘭；旅行期間曾短暫赴法國巴黎1天，於6日回到中國，其後連續幾天檢測體溫正常，10日開始出現發燒症狀、隔日確診，12日證實為中國鄭州「首例境外移入病例」。

中國微博網友「DrX的醫學江湖」分析指出，郭男一共搭乘6個航班、1趟高鐵及1趟火車，估計密切接觸者已近4萬人，郭偉鵬何時開始帶原病毒已難以釐清，恐怕這4萬人都有被傳染的風險。

據悉，中國河南省鄭州市自2月4日起進行「封閉管理」，至3月11日傳已連續19天無新增病例。中國迄今總確診人數達80953例，其中死亡3180例。

呢樣要譯做英文放係twitter同各大外國報館散出去

歐洲佬自己負返責任

一早叫封支那人關, 係唔聽

攬炒之王

沽咗期指？

境外移入病例
唔好比佢停

姓鄭定姓郭

消滅支那, 人類有責

講真你唔封關係自食其果

Tweet 出海外
全球抗支那

除咗老美之外仲有西班牙

西班牙緊急狀態

係佢傳人多過似人傳佢喎

姓郭，google郭偉鵬，有好多簡體結果出左黎

病毒呂布

自己國家就封城唔城機場，非本地人去其他省市都比人捉，去日本美國歐州就唔理，呢招真係毒，叫人唔好封關 自己就封城

【死廢老系列】被指是鑽石公主號毒王 葵涌邨吳伯：我係無辜嘅

學香港毒王話自己無辜咪得囉

支那攬炒之霸
btw班歐洲white trash左膠都好撚大責任

佢有冇帶口罩既習慣先，冇就係咁先

生化武器？!

班歐洲佬信中國信世衛 唔怕啦

先係 free hug 支那雞
再黎呢d 支那帶毒遊客
外國班左膠仲係覺得中國抗疫方面好偉大

人地一個搞掂一座城
一個已經實現到攬炒
「我只示範一次」香港人學嘢啦

仲要係公務員
即係代表呢場係支那發動既生化襲擊
無得抵賴

班鬼佬一定要知

其實佢係為党作無私奉獻嘅特工嚟, 出錢出力用埋自己D年假, 呢個時候仲出到去遊花園, 達成一人滅國嘅偉業, 播毒MVP

如果外國唔大爆發, 又點可以突顯祖國抗疫嘅強大同成功, 仲要回國病發都可以話係境外傳入, 內需出口再轉進口, 真正係共和國衛士呢, 如果病死埋仲可以升級烈士添

我就係要呢D

推上國際

林鄭州毒王

又賴外國 分分鐘自己係大陸奶左野再野埋比意法

篇文係未想講佢係外國感染再傳番中國?

煲大佢
遲啲呢單新聞肯定被消失

CLS呢啲人真係要誅九族

葉問李小龍都行埋一邊

多謝

之後新聞：Chinese state actor found to be global Coronavirus pandemic "patient zero"

推

但篇文係未想講佢係歐洲感染再傳番中國?

毒王
仲癲過意大利個條支那G

班支那人係氣佢由意大利帶毒毒入支那，話佐支那目標係扮控制佐無事，暪唔住就話係外國傳返入來，扮受害者

1號出發6號番到支那
真係播完毒就即走

直接做張整合英文文宣出嚟

一個大陸公務員，搵嗰雞碎咁多，去歐洲會去得嗰六日？去巴黎留一日？呢個人一定唔係普通人。

一傳40000

龍狼傳

4萬人條數係點計出黎

［全球反共］攬炒巴請入，想傾全球反共文宣

可能係支那政府派去呢
唔係邊有得後來轉移視線

話Virus has no passport喎

一早知強国人係咁仆街
但鬼佬唔封, 真係自己奶毒閪

4萬密切接觸太誇張啦
真係要無時無刻一路換人同佢密切接觸先可以達成到

3月9日7時31分，經測體溫正常，乘坐地鐵1號線0144車換乘5號線0532車（醫學院站－鄭州東站－康寧街站）至單位上班；18時45分，經測體溫正常，乘坐地鐵5號線0506車換乘1號線0129車（康寧街站－鄭州東站－醫學院站）在醫學院站出地鐵後，步行至一心堂鄭州中原路連鎖店買藥，後居家未外出。

3月10日8時，經大數據比對，發現其有境外旅居史，公安民警和社區工作人員趕至居住地，由120救護車將郭某鵬轉運至二七區集中隔離點；15時30分，因發熱由120救護車轉運至鄭州市第二人民醫院；17時，由120救護車轉運至鄭州市第六人民醫院；3月11日確診。

買包藥都俾人分析外遊記錄

除左恭喜之外都唔知講咩好

Push

去次旅行，邊度接觸到咁多人呀？

唔難，對住地鐵/巴士扶手求其打個乞嚏再周圍摸，其他人hi到再人傳人，幾萬人好容易

中國人不意外。

歷史偉人

義粉好似封左直飛
但係轉機就

見到有好多巴打有問題，而目前繁體報導方面得自由時報同新唐人(殘體大把)，以下是新唐人link:

新唐人報導入面既重點：

至於郭某究竟是在國內被感染後才出國，還是在境外被感染後帶病回國，目前還沒有確切的證據可釐清。

還有網友分析指出，郭偉鵬從3月1日出境到3月7日回到北京，兩天後即出現病癥，這個時間段尚在潛伏期內，因此他也有可能是在國內已經感染了病毒，然後帶著病毒出國去轉了一圈回來的。

對此，有網友提示：要釐清郭某某究竟是在境內還是境外感染的病毒，可以要求郭某某曾轉機的阿布扎比去排查，看看他所轉乘的阿提哈德航空EY 889航班的機組成員與乘客是否有確診病例。如果出現確診病例，則基本可推斷郭偉鵬並非「境外輸入」的患者，而是帶病毒出境傳毒的人。

芝麻仁是沒有蘑菇的

陳同佳2.0

：我只示範一次

放上Twitter有冇人有英文 version

CLS
證明對強國封關
係必須
台灣北韓俄羅斯

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟😣
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
資料絕對保密

咁都計做密切接觸者
咁大邱嗰啲咪個個人都有＞十萬個密切接觸者

伊朗啲超級帶菌者咪百萬個密切
啲用字亂黎左少少既

就係咁簡單

有咩問題

佢無講佢係歐洲感染定中國感染

咪玩啦 支拿人喎
佢地係：相信政府 唔驚！
點會對佢地有帶口罩既期望

這就是支那

有國家任務比佢

太少啦 起碼都一兩百萬

上twitter 記住話條友係美國人，係美國傳出係惡全世界
冇中國救佢地佢地係生存唔到，中國係英雄拯救緊世界

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

carry

高手在民間

你打電話俾馬克龍定默克爾講？

方向一定係講中國引致全球爆發，係中國挾帶WHO拖延同淡化嚴重性

佢真係無辜 有幾個日本人早發病過佢

勁唔勁過當年個劉劍倫？

送大禮

真係要推俾外國人知

中國SPY!

香港果種攬炒 即刻俾習帝笑
連唔番工一日都唔撚得

翻譯 推

屌佢老味 快撚啲死

係咪特工嚟 特登去歐洲播武漢肺炎

借錢all in 咗幾次熊，而家屌緊 model 了

世事比小熊維尼看穿了🙇🏻‍♂️
btw, keep going 手足🙏💪

武漢彈出彈入病毒，又黎冚球剷

cls

一隻手掌拍唔響既

自己傳到外國就話係外國惹返嚟

Respect!

毒王

境外哈哈哈哈哈
自己唔知係中国邊到惹到賴境外

幫武漢P4洗白

佢姓鄭定姓郭

Please translate!

牛逼啊老鐵

其實係咪可以當支那宣緊戰

根本係生化武器Carrier， SPY
捉到要告佢戰爭罪行

「首例境外移入病例」

人唔笑 五毛都吠
明明係自己帶病毒出國播毒 生化攻擊歐洲各國
出入境瘋狂食退燒藥, 避開檢查
返到去先驗, 然後就話係境外移入
一個屈尾十將自己境內大量CASE屈哂比歐洲傳入

根本係官方製造CASE

根本就係大陸人自己惹出去
扮咩境外輸入

丁蟹

一夫當關

RTHK 其實好多資訊性節目㗎
文學方面又有文學放得開
哲學嘅又有哲學有計傾喎
要睇劇仲有萬輻瑪莉亞！
仲點小得肯講事實嘅頭條新聞呢？
Comment
Like
Share

頭條新聞第五集睇咗未！？

鄭州地方名黎

睇清楚篇文啦
鄭州地方名會搞到佢有兩個名叫鄭偉鵬又叫郭偉鵬？ 你係咪又會姓香

之前網上傳有條女系「毒王」
去過武漢之後返屋企
仲周圍先社交飲宴惹到全城人

Any link gogogo

push

境外傳入

今日爆炸案被打到入廠手足案件會上庭，跪求聲援

佢唔係響歐洲惹到?

中國帶出去傳俾外國再返來傳俾中國

中國武漢肺炎

條友姓郭，目前繁體報導方面得自由時報同新唐人(殘體大把)，以下是新唐人link:

新唐人報導入面既重點：

至於郭某究竟是在國內被感染後才出國，還是在境外被感染後帶病回國，目前還沒有確切的證據可釐清。

還有網友分析指出，郭偉鵬從3月1日出境到3月7日回到北京，兩天後即出現病癥，這個時間段尚在潛伏期內，因此他也有可能是在國內已經感染了病毒，然後帶著病毒出國去轉了一圈回來的。

對此，有網友提示：要釐清郭某某究竟是在境內還是境外感染的病毒，可以要求郭某某曾轉機的阿布扎比去排查，看看他所轉乘的阿提哈德航空EY 889航班的機組成員與乘客是否有確診病例。如果出現確診病例，則基本可推斷郭偉鵬並非「境外輸入」的患者，而是帶病毒出境傳毒的人。

歐洲還未隔離外面來的人

連登>公海>連登

將件事推落去一個人身上？
想人將仇恨投注入一個人身上了事？
仆街啦支那

歐洲真的是白痴嗎？

到現在還沒有禁止中國人入境

有冇英文勁手足

正 死多啲人

歐盟真係on9

義大利封完 唔跟住封

依家全部中招

4萬咁誇張嘅羔羊連登仔都信

若逗留香港2日打幾個乞嚏再周圍摸，應有幾十萬中招屌

支共特務

Winter soldier

1號出發 6號返到大陸
中間玩得3，4日
飛歐洲都咁chur